[倉頡]點解喺windows pc會打唔到「揸」呢個字出嚟？

有次我喺電腦想打揸車個「揸」字出嚟，但係點打都打唔到出嚟
明明倉頡碼係「手木日一」冇錯呀
我喺手機就可以打到，但喺電腦就打唔到
後尾我用速成打「手一」，先check到佢個寫法係「剔手邊+査」，即係：

所以如果你用倉頡想打就要改成「手木月一」

但係由細到大我學開個寫法都係「剔手邊+查」，即係：

點解windows（我用緊windows 10...以前都冇意識到呢個問題，應該係windows 10呢啲新版本先係咁）會冇得顯示「手+查」，仲要連倉頡碼都改埋

其實新輸入法都有幾多字倉頡碼係有變動，打打下會打唔到，好唔順手
有時會諗如果細個唔係學開倉頡，學粵語輸入法應該打得快好多

Google:
win10 香港增補字符集

冇睇內文 當我冇講過

倉頡3代5代拆字唔同
Windows 幾十年黎都用3代，唔通冇啦啦轉去5代咩

就係奇怪佢點解咁多年嚟都用第三代，無端端轉五代
經你一講，google咗，原來仲有個第六代，仆佢個街，可能而家用熟咗，遲啲又要再記過

想用舊版可以入setting 搞搞佢

多謝你
不過我啱啱試咗，就算用返舊版，都係冇得打揸字出嚟，佢windows 10直頭用咗「手+査」呢個字嚟代替咗佢

屌佢
渣= 水木日一
揸= 手木月一

真…就係咁撚戇鳩